title:          Simena
ID:             239
type:           md
summaryFull:    Simena est acclamée en héroïne, pour s’être opposée aux diktats de la majorité.
POV:            0
notes:          {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {P:2:Le Monster Bash} Plot turn {W:11:Monster  Bash}
                {C:4:Giuse-P}{C:12:Tik}{C:17:Yas}{W:123:WD 40}{W:25:Vocas}{W:124:acid-prog}{W:105:le mouvement}
                {P:8:Émancipation de Yas}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      10794


Simena a hésité avant de franchir la porte du Monster Bash. L'agencement de la salle d'arcade la mets un peu mal à l'aise, mais probablement plus parce que, en dépit des efforts de décoration phosphorescente et des bornes d'arcades, ça lui rappelle un peu trop les baraquements des forces de sécurité du consortium. Ou la coquerie d'un vaisseau expéditionnaire en charge de briser les mouvements des mineurs lunaire.
Le silence sur son passage l'a mise mal à l'aise. Avec les murmures échangés entre personnes qui se pensent beaucoup plus discrète qu'ils ne le sont réellement. Que des mecs, d'ailleurs. L'un d'eux s'approche d'ellui la main tendue, sûr de lui, avec la confiance de ceux qui n'acceptent pas qu'on leur dise non. Iel en a connu plein des comme ça au fond des puits de mine, de ceux qui veulent organiser le mouvement, mais qui disparaissent dès que les choses deviennent sérieuse, ou trahissent leurs camarades en échange d'une promotion.
Simena n'a pas fait tout ce trajet pour parler avec quelqu'un comme lui. Iel cherche du regard quelqu'un qui ne lui donnerait pas cette impression. La foule l'observe, et iel a l'impression que chacun d'entre eux essaye de s'affirmer en essayant de soutenir son regard. Iel, iel les ignore, jusqu'à ce qu'iel accroche le regard d'une gamine.
Vêtue d'une combinaison très serrée, ouverte jusqu'à laisser entrevoir un shorty noir et d'un blouson de pilote vert, maquillée d'une façon qui cherche à la vieillir, à lui donner l'assurance d'un âge qu'elle n'a pas encore. Elle détourne le regard au bout de quelques instants, préférant ne pas soutenir son regard. Simena remarque son brassard de voca, vierge des badges, signatures et breloques que les autres accumulent avec le temps.
Iel inspire, contourne le mec qui s'est planté devant elle et attend qu'iel lui serre la main et s'approche de la gamine. Après de rapide présentation, et une fois que Yas a annoncé à Simena que Giuse-P n'était pas encore là, iel a enfin accepté de laisser sa garde retomber quelques temps, et d'accepter la bouteille de liquide bleu que tout le monde ici semble apprécier.
Les conversations redémarrent progressivement autour d'elles, les ignorants progressivement. Simena sent cependant les regards noirs que lui jette le mec qu'elle a ignoré. D'après Yas il s'appelle Tik, et se veut être le second de Giuse-P, même si leur relation est un peu tendue en ce moment. Ou alors c'est une forme de paranoïa.
Après quelques minutes passées à discuter musiques, arcades et autres sujets futiles avec Yas, un silence se forme dans la salle. Pas de celui parcouru de murmures et d'interrogations qui avait salué l'arrivée de Simena. Plus du genre de silence que l'on fait pour laisser quelqu'un parler, pour montrer un respect, une déférence envers une forme d'autorité. Pas de murmures, pas d'interrogations. Juste une attente. Un silence qui précède l'arrivée de celui que tout le monde attend ici.
Giuse-P entre dans le Monster Bash, comme on marche sur un tapis rouge. Avançant en terrain conquis, passant sous une peinture représentant un combat entre un lézard géant radioactif et un gorille de même acabit, il s'avance vers Simena, après avoir salué rapidement les gars qui l'accueillent.
"Bienvenue chez nous, dit-il. J'espère qu'ils t'ont fait bon accueil." Il passe son bras sur l'épaule de Simena et, sans un mot, ni même un regard pour Yas, l'arrache à sa conversation pour la diriger vers le centre de la salle, et de l'attention.
"Les amis, commence-t-il, aujourd'hui est un grand jour. Simena ici présent va nous être d'une grande aide dans notre lutte. Mais ce sera le sujet de demain. Ce soir, on danse et on célèbre l'arrivée de Simena parmi nous."
Pas de grand discours pour le moment, quelque chose que Simena trouve rassurant. Même si iel n'est pas venue pour la lutte, mais pour rencontrer de gens. Et, même si iel reçoit des signaux inquiétants de la part de la foule ici présente, personne ne l'a insulté, ne l'a spécifiquement ignorée, ni menacé de quoi que ce soit. Pas depuis les dix minutes depuis son arrivée du moins. Ce qui est une amélioration notable par rapport à son expérience récente.
"J'espère que tu te sentiras bien parmi nous. N'hésites pas à demander quoi que ce soit à Yas, elle est là pour ça." Quelque chose dans la façon de parler de Giuse-P lui fait sous-entendre que ce *quoi que ce soit* n'est pas de l'ordre de la seule logistique.
Iel n'est pas certaine qu'avoir la seule voca de leur groupe se retrouver en charge du service soit une bonne chose, mais Simena débarque juste, et cela ressemble à des circonstances exceptionnelles. Alors iel se tait et essaye de garder ses réserve pour ellui. Elle se contente d'essayer de sourire gentiment à Yas, qui se fond dans les cloisons du lieu, essayant de se soustraire à l'attention de la foule, mais lui renvoie timidement son sourire.
Giuse-P est parti discuter avec Tik, et une paire d'autres personnes à leur table. Et le défilé des curieux et des curieuses commence. Un enchaînement de formule de politesse auxquelles Simena répond aussi brièvement qu'elle le peut. Iel veut juste un endroit où se poser et boire tranquillement son WD40, peut-être discuter avec une personne ou deux, mais ce défilé de lieux communs la fatigue.
L'ambiance finit par se détendre dans le Monster Bash, alors que les groupes affinitaires se reforment pour commencer à danser sur les rythmes brutaux d'acid-prog, qui ont commencé à tomber depuis les hauts-parleurs dissimulés dans les doubles plafonds.
Simena parcourt les bornes d'arcades abandonnées de leurs joueurs, laissant les autres à leurs danses et discussions. Iel ne reconnaît pas les titres disponibles, mais iel essaye de deviner de quel type de jeu il peut s'agir en se basant sur les décorations des bornes.
"Tu vois quelque chose qui te tape à l'œil ?" demande Yas, qui vient de la rejoindre, refermant sa combinaison et se soustrayant aux regards insidieux que lui jettent le reste des invités.
"Pas vraiment, je n'ai jamais vraiment vu ces bornes de là où je viens. Elles étaient soit passées de mode, soit hors des lieux communautaires dédiés aux mineurs. Enfin, on avait bien quelques roms-sims, mais surtout les versions  érotiques, celle qui impliquent les idols."
"On en a aussi quelques unes si tu veux, mais les scripts ont beaucoup étés craqués et remis à jour par le Syndicat. Et puis, en vrai, les gens ici préfèrent le karaoké pour ça," répond Yas, parcourant du regard les consoles, manifestement à la recherche d'un titre spécifique.
Elle finit par trouver ce qu'elle cherche et, attrapant la main de Simena, la tire vers une console un peu isolée des autres, dans un box équipé d'une suite de vie privée, que Yas active instantanément, les plongeants dans le noir, avant que les lumières de l'écran ne vienne l'éblouir.
Les titres défilent rapidement sous les à coups répétés que Yas inflige au contrôleur, avant que celle-ci ne s'arrête sur _Bang Bang_ et ne lance le jeu. Simena n'a que le temps de deviner le titre, et que Cuddle the Urshin est impliquée d'une manière ou d'une autre, avant de se retrouver à devoir choisir un personnage parmi les membres du groupes d'idol. Yas attend qu'iel fasse son choix avant de décider quelle icône incarner.
"C'est un rip-off de Bang Bang. Je suis quasiment certaine que tu en as vu passer une version officielle. L'histoire est anecdotique, mais le but est normalement de coucher avec chacune des idols. Là c'est une version dans laquelle on a remplacé les personnages par les membres de CTU, et une intrigue un peu plus intéressante. On couche quand même avec les idols hein.
"J'ai pas encore eu le temps de tout finir, ce rip-off est récent. Et il y a eu un nouveau patch le mois dernier qui altère pas mal les scripts individuels. Bref. Ça te dis une partie ?"
Simena n'as jamais entendu parler de Bang Bang, mais laisse Yas faire comme si c'était le cas, son enthousiasme pour ces vieilleries est rafraîchissant, et un peu étrange au milieu de cette assemblée.
Iel choisit un personnage au hasard parmi les six disponibles, avant d'être plongée dans une narration interactive qui les emmènes dans les fermes d'algues d'Europe. Yas commente au fur et à mesure qu'elles avancent dans l'histoire, avant que Simena ne lui demande de la laisser découvrir un peu par elle-même.
Effectivement, leurs avatars couchent avec l'ensemble de l'écurie d'idol de Cuddle the Urshins, mais ce n'est, au final pas ce qui intéresse Yas. Le script de Bang Bang a été lourdement édité, et iels se retrouvent embarquées dans une intrigue politique pour l'autonomie de la station, et pour l'autodétermination des idols, le tout en suivant le rythme des séquences de courses poursuites dans une version fantasque et néon des océans d'Europe.
Simena et Yas ressortent de leur box privés à la fin de la partie. Iel écoute Yas lui parler des arcades, et des façons de subvertir ces outils d'asservissement pour en faire des outils d'apprentissage, des médiums culturels, des systèmes de critiques des normes sociales, y compris au sein des clades de RAFT.
Tout en discutant, elles déambulent vers la salle commune, au centre du Monster Bash. Une grande partie des personnes sont parties, rendant l'espace plus respirable, plus facile à supporter pour Simena. Qui laisse échapper un énorme bâillement alors que la fatigue finit par la rattraper. Et, alors que Yas se met en quète de leur trouver de quoi grignoter et à boire, Simena l'attrape par le bras.
"Écoute, je suis claquée. Et j'ai pas d'endroit où dormir, il y a une banquette sur laquelle je peux dormir un peu ?"
"Il y a même mieux. De la place à côté de moi."
"Écoute, lui dit Simena, t'es super sympa, vraiment. Mais tu as genre la moitié de mon âge relatif. Et même si ce n'était pas le cas, je préférerais vraiment dormir seul dans mon lit."
Yas laisse échapper un petit rire.
"Oh, non, je pensais pas à ce qu'on couche ensemble. On a des couchettes là-haut, genre pas mal. Il y en a une de libre juste à côté de moi. C'est ce que je voulais dire. On va pas partager un lit, ne t'inquiètes pas pour ça."
Puis d'ajouter, en commençant à être un peu nerveuse. "Enfin, sauf si tu veux hein, c'est pas que je veux pas du tout, mais, je…"
"Tout va bien, répond Simena, je suis juste un peu fatiguée."
Yas l'amène à l'étage. La lumière dans l'espace VIP est plus supportable, moins déstabilisante, moins basée sur la phosphorescence. Yas polarise les fenêtres qui donnent sur le rez de coursive, là où quelques personnes continuent malgré tout de danser.
Simena s'installe sur une des couchettes encastrée, et glisse son sac contenant ses quelques affaires dans le placard attenant avant de souhaiter une bonne nuit à Yas, de descendre le rideau séparant la couchette du reste de l'espace, lea plongeant dans le noir et le silence, et de sombrer dans le sommeil.